應唔應該俾下一代知道真相？

例如老師教佢地職業無分貴賤
咩職業都值得尊敬
應唔應該同佢講其實唔止職業有分，人未出世已經分左貴賤

例如有人教佢地要幫助弱勢 包容唔同地方既人
應唔應該同番佢地講個班人就係掠奪緊你資源既人 同埋從來得窮人會走去所謂幫人 有錢既人唔單止唔會幫仲會壓搾窮人

仲有好多世界既黑暗面

應該同佢地講定係等佢都係生活番普世價值謊言之下
唔好行老豆條舊路做左連登仔

一部分嘅現象唔係真相
再講你啲所謂真相似係一個憤世嫉俗 憎人富貴厭人貧嘅想法引伸出黎
再講 我覺得真相呢樣野其實要靠每個人砌出黎 即係知識上得返黎 你自己睇到嘅野就係真相 你自己都唔想下一代步你後塵掛

利申 純粹想討論 no offense

咁細個同佢講只會扭曲左佢既價值觀，搞到佢唔識待人處事 我認為最適當應該係考完dse簡科先講，等佢唔好因為興趣而讀乞食科

其實都只有早知同遲知既分別

遲知就可以開心快活多幾年，但係佢出到社會就自自然然都會意識到。

順其自然啦

其實比下一代知道咗真相又點？小朋友除咗用知識換取向上流動嘅機會，就根本無其他方法可以擺脫你口中所講嘅真相
呀唔係，都有嘅，叫老豆俾多啲錢佢囉唔洗俾人白鴿眼，點知個老豆又冇撚用喎

呢樣真
以前無上高登唔識咁多野靠自己諗法
讀左科乞食科
如果當時有上高登睇到真理之門 我一定唔會再咁傻

行少好多彎路
等佢個人有方向
讀書知道為咩而讀
仲有知道唔會咁易俾人呃
有時俾人呃一次就翻唔到身 例如幫人帶野 拎行李
同一早知道健身借錢呀傳銷直銷保險金融美容全部都係狗
呢個世界好多陷阱 要避開唔好做好人做傻仔
呢啲其實好多人根本係無呢種自我防禦能力

重講下一代？生個啲都戇撚鳩

職業無分貴賤
男女平等
香港係法治社會

中國的人權是最好的

咁就要睇下一開始，究竟當初將真相話俾下一代知個作用係乜嘢
為咗單純將現實情況好客觀咁講比佢聽？
定係為咗引導下一代等佢哋識諗及早為自己人生裝備自己？
聽完樓主咁講，就似係後者，而後者個作用我係支持，但要適量地灌輸呢啲真相比佢會比較好，因為所謂嘅真相都未必係絕對正確／絕對。
有時候，係要比少少假希望佢哋（下一代），等佢覺得世界係美好，先至推動到佢哋繼續向前行，細路仔，係要呃下氹下先會肯。處於成長階段青春期唔知自己做乜嘅年輕人，將真相話咗俾佢聽話唔定會更加唔知自己點做好。所以我會話講完個真相比佢聽再引導埋佢為將來打算會比較好

其實，作為前一輩要做嘅嘢（灌輸真相）都做咗，下一代嘅事，下一代去點樣理解呢個社會同埋人生，就交俾佢哋自己決定啦，無謂比自己（上一代）嘅視嘢限制住佢哋嘅想像或者可能性

巴打高汁
多啲你咁既質素既人肯生兒育女 下一代既社會先有救
否則有識之士裹足不前 賤民生幾個比社福機構養 咁就真係

有時個社會都幾悲哀，識教嘅唔敢生，唔識教嘅就係咁生

大家咁話, 我都乞緊食, 中學老師一句跟興趣簡得害死人

清醒！

樓主五毛黎

[黑色五毛警報]見到呢個post可以過千正評，證明連登仔又被五毛擺佈

謝巴打

唔岩聽就屈人五毛
cls

唔生最好

首先你要有下一代

我洗乜屈你？你既行為做曬出黎啦！
呢個咩post?
關時事咩事？
你連個醜字都唔識寫呀！

垃圾教師自己無讀到搵食科就害鳩班學生
講真叫人報護理/工程都好過咩跟興趣咁on9